【選舉處失竊】建制派群起護航 特權法徹查動議遭否決

「熱血公民」議員鄭松泰在立法會內會上，要求議員授權內會運用特權法，成立專責員會調查選舉事務處電腦失竊事件，形容事件嚴重程度「接近國家級危險同災難」，當中不只市民被侵私隱，更影響選舉公信力，影響市民信心，但政府和選舉事務處至今未能釋除疑慮，至今未尋回兩部電腦。

鄭松泰又指，政府至今未說服巿民處理今次事件方法，質疑今次是否涉及政治因素，至今未尋回電腦，包括是否涉及政府和選管會內部有人意圖盜取選民資料，認為在眾多疑團下，立法會需運用特權法去調查事件，不能只等政府「擠牙膏式」回應。

多名泛民議員均支持鄭松泰動議，建制派則群起反對。公民黨郭榮鏗指，支持鄭松泰動議，指查案可留警方調查，但現時選舉事務處對很多議員問題都未能回應，「仲有好多其他問題，點解咁多電腦擺亞博，無人看守？點解會違返政府內部指引？」認為政府對機密資料敏感度不足。

民主黨黃碧雲亦支持鄭松泰動議，認為今次事件是香港最嚴重的政府遺失選民資料事件，批評政府至今就交代得「不明不白」，「政府以為用百幾萬寄信畀選民，就當解決咗？」批評在私隱條例下，政府仍可如此粗疏遺失選民私隱，「立法會乜都唔做，係好唔負責任的決定」，認為要用特權法才能更了解事件真相，立法會不應「自斷雙臂」。

民建聯葛佩帆則表明反對鄭松泰動議，指今次事件屬政府非常嚴重的錯失和刑事罪案，現時私隱專員公署和警方正調查，故立法會不應用特權法展開調查，否則會「擾亂警方進行的調查」，指應該等政府發表檢討報告後，才在立法會事務委員會用其他方法跟進，「唔係屬於特權法的範疇」。

新民黨葉劉淑儀則亦指，今次事件是「回歸以來最荒謬的涉及私隱泄漏，真係非常令人震驚」，呼籲公務員事務委局要考慮處分失職公務員，但認為應交由私隱專員和警方調查事件，而不是由立法會進行調查。

街工梁耀忠支持用特權法調查，批評民建聯葛佩帆反對調查的藉口無理，「如果係咁，你（葛佩帆）都唔使做議員啦！有人做咗議員，你都唔使做議員啦！」認為必須將事件查個水落石出。

最終在民主派支持，建制派反對，但大批建制派議員未有在席下，支持票與反對票罕有以25對25打成平手，票數一度令在席民主派議員意外嘩然，最終主持會議的主席李慧琼根據議事規則，以主席身份投反對票，否決鄭松泰議案。

鄭松泰會後對建制派否決動議表示遺憾，批評建制派妄顧選民個人資料重要性，是對巿民不負責任，「唔配做民選議員」。鄭松泰又質疑，遺失資料現場有閉路電視，但警方一直無懸紅緝兇，亦無適當調查刑事案件的部署，令人擔心政府背後或有政治陰謀。

直線話比大家知係咩人拎咗部電腦

預左架啦

25 VS 25

共匪都唔齊腳

「關鍵一票」楊岳橋唔去投票！

幾份黃絲大報都避重就輕

所有人都知發生緊咩事，只不過講唔講出來，或者係企係邊一面

中国人去死

班共匪計過夠票先唔投票啫 唔敢表態留記錄

泛民真係一路走來 始終如一 關鍵時候一定賣香港